兩則親韓國瑜親藍營報道違規 台灣中天新聞被罰100萬台幣 網民發起「大轉台」運動

台灣高雄市長韓國瑜近日引發「韓風」，除了網上動員外，部份主流媒體亦被指一力推動「造神」，台灣國家通訊傳播委員會今日裁定，旺旺集團旗下的中天新聞，早前兩宗新聞處理違規，重罰 100 萬台幣（25 萬港元），另外亦發現中天報道韓國瑜的新聞比例過高，收到大量投訴，連迪士尼彼思製作的動畫短片《包子》，獲得奧斯卡獎都拉上是「韓流助攻」，反映該台內部營運不當，若一個月內不改正，不排除再罰款或要求撤換新聞部主管。

網民發起「大轉台」運動

另外，有台灣網民近日發起「電視頻道大轉台」運動，質疑台灣各地食肆將電視鎖定兩間親藍營的電視台中天或 TVBS 新聞頻道，無法轉台，號召公眾協助調查，並要求食肆轉台，「讓店家知道消費者對於洗腦電視台已經有所警覺」；台大學生亦在校內發起「學生餐廳拒看中天新聞台」行動。

台灣國家通訊傳播委員會今日開會，討論電視節目違規，其中中天新聞多則報導被點名批評，其中在 2 月 18 日，以「異相？！三市長合體 天空出現『鳳凰展翅』雲朵」標題，報道三名國民黨市長為黨友造勢新聞，被裁定「違反公序良俗」，罰款 40 萬台幣；而 2 月 28日以「盯場」字眼，指韓國瑜訪新加玻期間，台灣駐當地大使是收到台灣政府命令監視韓國瑜，又偷拍大使的電話，被罰 60 萬台幣。

指損害市民「視聽權益」

另外中天新聞台將迪士尼彼思製作的動畫短片《包子》，贏得奧斯卡最佳動畫短片，形容為「韓流助攻」，委員會認為這種牽強連結，誤導大眾要求改正。

委員會發言人翁柏宗指，中天新聞近期多次被投訴，分析中天 2 月 11 至 17 日新聞時段，出現韓國瑜姓名的秒數比率，一度高達 56.7％，新聞標題有「韓國瑜」亦曾達到50％，報導特定政治人物比例過高，可能損害市民的「視聽權益」，決定發信要求中天一個月內檢討，改善內部自律，若不改正不排除再罰款或撤換新聞部主管，還可能影響該台明年更新牌照。

中天：站在「鼓勵與監督」角度報導

中天新聞就回應指，該台宗旨是令台灣人過更好生活，韓國瑜上任以來一再聲明全力拚經濟，他們站在「鼓勵與監督」的角度報導，收視率反映這宗旨獲得大多數人支持，無法認同罰款。

除了台灣官方批評，網民和大學生亦不滿中天等親藍傳媒。有網民在本月 11 號發起行動，指台灣各地食肆大部份都鎖定播放中天或 TVBS，質疑背後可能有集團操作，以散布特定意識形態新聞內容，造成洗腦愚化效果，發起網民調查不同食肆播放的電視頻道，要求轉台會有何效果等，除了令食肆主動改變，亦希望促成政府介入處理，至今已收到超過 1,300 份，網民調查食肆後的報告。

台灣大學學生亦發起在校內餐廳電視，禁播中天新聞的投票活動，有超過 4,000 人聯署，甚至不排除發起正式校園公投，最終學生會和學校餐廳達成共識，讓學生可以自由選擇電視頻道。

睇黎台灣都捱唔到幾耐

香港表示日撚日大鳩區吹咩

台灣中天係咪香港TVB 亞視角色？

係，另外tvb喺台灣仲有個分部叫tvb s

支共國家機器

你話韓國瑜唔係共諜我都唔信

罰錢有撚用 拉返幾件先啦

10年前中天亞洲台，曾經喺亞視有轉播頻道，
冇幾耐亞記管理層易手後又撤銷轉播

CCTVB成日支共贏、華為美、大灣區、建制派發言係泛民double，一撚樣。叫香港人罷睇？天真！請幾個大波妹／靚女咪照開電視！

一於推條撚屌做國家主席
韓國瑜一統中國，取代習近平！

中天係北韓電視台級水平，
cctvb比起上黎小兒科啦

日日俾中國台洗腦

大轉台！

立即取消訂閱MYRADIO 及偽本土台

一蚊不給黃毓民！ 一蚊台費不交比奶共賣港黃毓民！

罰得對喎！

台狗電視新聞白痴架咩！

啲新聞係咪俾弱智人士睇？

肥仔金都唔知有無咁造神法

最近仲吹奏埋佢老婆

如果剛上任的韓國瑜接受徵召，國民黨派誰參加高雄市長補選，近日有聲音建議，由韓國瑜的妻子李佳芬補上，有高雄市民不贊同。

睇太多cctvb會變港豬
睇太多CCTV會變五毛
睇太多旺中天會變弱智

台狗睇埋呢D新聞, CONTENT FARM咁

唔怪得咁撚智障

崇台狗講兩句？

洗版洗到比政府罰

今日警告完都係咁，最底仲聲明只係鼓勵同監督

依家黃毓民發神經話韓國瑜入中聯辦唔關香港事, 叫人收聲
真係荒天下之大謬

請問中聯辦係咪香港境內呀？
中聯辦利用香港, 去統戰台灣, 我地香港人係咪被支那狗利用過一棟呀？
支那狗要統戰台灣, 咪經海基-海協會官方對口管道
仲乜搞香港呀？

港豬移民去台灣、女義士流亡緊台灣
香港同胞係台灣,
台灣仆街赤化, 香港海外僑民係咪會出事呀？
點樣唔關香港事？
黃毓民雜豚呢班仆街真係CLS

仲有，係所謂「高度自治」下，中聯辦係香港理論上係無任何管治功能
韓國瑜作為高雄係香港入中聯辦，即係暗示同意中聯辦係香港有管治功能
即係同意曹二寶所講既香港有兩個管治團隊
換句話講, 韓國瑜入中聯辦係貶損緊香港既自治
係侮辱緊香港！

黃毓民你條撚人係咪SHORT撚咗？
咁都話OK就OK咩？

kmt同dab根本無分別

中天: 反正都俾人罰, 唔差左啦

仲癲過熱狗係舊登洗板

罰完可能仲變本加厲

皇上天現鳳凰展翅吉兆啊

根本出賣中華民國啦條友

強国買起左好多傳媒
用來幫佢做勢, 成班呆灣人傻下傻下, 好快呆灣人要享受中国人的幸福了

希望係過度操作導至反效果

戇鳩

tvbs都算
真係唔知智力有幾低先會睇中天中時呢啲垃圾

真相係, 台狗好多都勁戇鳩

民進黨口稱民主，但就利用國家機器打壓新聞自由

上面個啲報導已經唔係新聞 甚至廣告都冇咁hard sell啦

tvb去到臺灣都要奶共真係賤種

策略上錯

一個大話 講十次就有人信

台灣一街都係大波唔珍貴
金盈果啲整容, jkf 又靚又肯除

一條新聞罰100萬台幣就差唔多
睇下共產黨有冇咁多錢

中天不嬲垃圾黎

收皮啦 對d唔民主既國家係用獨裁手段
吹?

旺旺集團旗下的中天新聞
支那嗰個旺旺？
唔講真係唔知

旺旺個主席係土生土長台灣人黎

其實中天又係太過份日日都韓國魚
東森關鍵事刻 又係 屌 日日都講韓國魚 農產品 以前果D小專題冇哂

佢要係強国做生意
自然要投誠

垃圾新聞要整置啦dklm。
共產黨成日用人地既自由搗亂。

共產黨一定要打擊。

中天=台灣無記